<Database>
    <GameDBStringTable ID="LOC_TH_ADDON_MORE_DG_DIAGNOSES">

        <LanguageCode>th</LanguageCode>
        <LanguageNameLocalized>ภาษาไทย</LanguageNameLocalized>

        <Contributors>
            <Name>TonWazza</Name>
        </Contributors>

        <LocalizedStrings>

			<!-- ================================================== Clinique ================================================== -->

            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_RA</LocID>                                                <Text>ลิ้นหัวใจเอออร์ติกตีบ</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_RA_DESCRIPTION</LocID>                                    <Text>ลิ้นหัวใจเอออร์ติกตีบ (Aortic Stenosis) เป็นหนึ่งในโรคลิ้นหัวใจที่พบบ่อยและร้ายแรงที่สุด คือการตีบแคบของช่องเปิดลิ้นหัวใจเอออร์ติก ซึ่งจำกัดการไหลเวียนของเลือดจากหัวใจห้องล่างซ้ายไปยังเอออร์ตาและอาจส่งผลต่อความดันในหัวใจห้องบนซ้ายด้วย</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_IA</LocID>                                                <Text>ลิ้นหัวใจเอออร์ติกรั่ว</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_IA_DESCRIPTION</LocID>                                    <Text>ลิ้นหัวใจเอออร์ติกรั่ว (Aortic Insufficiency - AI หรือ Aortic Regurgitation - AR) คือการรั่วของลิ้นหัวใจเอออร์ติกที่ทำให้เลือดไหลย้อนกลับในระหว่างที่หัวใจห้องล่างคลายตัว จากเอออร์ตาเข้าสู่หัวใจห้องล่างซ้าย ผลที่ตามมาคือกล้ามเนื้อหัวใจต้องทำงานหนักกว่าปกติ</Text> </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_SYNCOPE_NC</LocID>                                        <Text>เป็นลมหมดสติจากหัวใจและระบบประสาท</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_SYNCOPE_NC_DESCRIPTION</LocID>                            <Text>Syncope คือการสูญเสียสติชั่วครู่ (BLC) เนื่องจากการขาดเลือดไปเลี้ยงสมองอย่างรวดเร็ว เป็นระยะเวลาสั้นๆ และฟื้นตัวได้อย่างสมบูรณ์และเป็นธรรมชาติ หลังจากเหตุการณ์ สภาวะทางระบบประสาท (รวมถึงพฤติกรรมและการรับรู้ทิศทาง) เป็นปกติ ผู้ป่วยไม่มีความทรงจำบันทึกไว้ในช่วง BLC</Text> </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_HYPOTA_ORTHO</LocID>                                      <Text>ความดันโลหิตต่ำเมื่อเปลี่ยนท่า</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_HYPOTA_ORTHO_DESCRIPTION</LocID>                          <Text>Orthostatic hypotension นิยามว่าเป็นการลดลงของความดันโลหิตซิสโตลิก 20 มม.ปรอท หรือลดลงของความดันโลหิตไดแอสโตลิก 10 มม.ปรอท ภายในสามนาทีหลังจากยืนขึ้น เมื่อเทียบกับความดันโลหิตขณะนั่งหรือนอนราบ</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_SD_STOKESADAMS</LocID>                                    <Text>กลุ่มอาการ Adams–Stokes</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_SD_STOKESADAMS_DESCRIPTION</LocID>                        <Text>การล้มลงหมดสติอย่างกะทันหันเนื่องจากความผิดปกติของจังหวะการเต้นของหัวใจที่มีชีพจรช้าหรือไม่มีชีพจร ส่งผลให้เป็นลม (Syncope) โดยอาจมีหรือไม่มีอาการชักร่วมด้วย ในภาวะนี้ การเต้นของหัวใจปกติที่ส่งผ่านจากห้องบนไปยังห้องล่างจะถูกขัดจังหวะ</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_LIPOTHYMIE</LocID>                                        <Text>ภาวะเกือบจะเป็นลม (Presyncope)</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_LIPOTHYMIE_DESCRIPTION</LocID>                            <Text>อาการหน้ามืด (Lightheadedness) หรือ Presyncope ตรงข้ามกับ Syncope (เป็นลมหมดสติ) โดยเฉพาะในกรณีที่มีการสูญเสียลานสายตาชั่วคราว อาการหน้ามืดเป็นความรู้สึกเวียนศีรษะหรือรู้สึกเหมือนจะเป็นลมที่พบบ่อยและไม่น่าพึงพอใจ อาการอาจเกิดขึ้นช่วงสั้นๆ เป็นเวลานาน หรือเกิดซ้ำได้ยาก นอกจากอาการเวียนศีรษะแล้ว ผู้ป่วยอาจรู้สึกเหมือนหัวเบาหวิว ผู้ป่วยอาจรู้สึกเหมือนห้อง "หมุน" หรือเคลื่อนไหว (บ้านหมุน) ร่วมด้วย สาเหตุส่วนใหญ่ไม่ร้ายแรงและอาจหายเองได้เร็วหรือรักษาได้ง่าย</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_FIBRILLATION_ATRIALE</LocID>                              <Text>หัวใจห้องบนสั่นพลิ้ว (Atrial Fibrillation)</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_FIBRILLATION_ATRIALE_DESCRIPTION</LocID>                  <Text>Atrial fibrillation (AF หรือ A-fib) เป็นจังหวะการเต้นของหัวใจที่ผิดปกติ (Arrhythmia) ที่มีลักษณะการเต้นที่รวดเร็วและไม่สม่ำเสมอของห้องหัวใจส่วนบน (Atria)</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_DYSFONCTION_SINUSALE</LocID>                              <Text>โรคปมไฟฟ้าหัวใจเสื่อม</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_DYSFONCTION_SINUSALE_DESCRIPTION</LocID>                  <Text>Sick sinus syndrome (SSS) เป็นกลุ่มของจังหวะการเต้นของหัวใจที่ผิดปกติ (Arrhythmias) ที่สันนิษฐานว่าเกิดจากการทำงานผิดปกติของ Sinus node ซึ่งเป็นตัวกำหนดจังหวะหลักของหัวใจ Tachycardia-bradycardia syndrome เป็นรูปแบบหนึ่งของ SSS ที่จังหวะการเต้นของหัวใจสลับกันระหว่างช้าและเร็ว มักเกี่ยวข้องกับโรคหัวใจขาดเลือดและโรคลิ้นหัวใจ</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_BLOC_ATRIOVENTRICULAIRE</LocID>                           <Text>ภาวะหัวใจขัด (AV Block)</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_BLOC_ATRIOVENTRICULAIRE_DESCRIPTION</LocID>               <Text>Atrioventricular block (AV block) เป็นประเภทของ Heart block ที่เกิดขึ้นเมื่อสัญญาณไฟฟ้าที่เดินทางจากห้องบน (Atria) ไปยังห้องล่าง (Ventricles) บกพร่อง ปกติแล้ว SA node จะผลิตสัญญาณไฟฟ้าเพื่อควบคุมอัตราการเต้นของหัวใจ สัญญาณจะเดินทางผ่าน AV node ไปยังห้องล่าง ใน AV block สัญญาณนี้จะล่าช้าหรือถูกปิดกั้นอย่างสมบูรณ์ เมื่อถูกปิดกั้นสมบูรณ์ ห้องล่างจะผลิตสัญญาณไฟฟ้าของตัวเองเพื่อควบคุมการเต้น ซึ่งช้ากว่าสัญญาณจาก SA node มาก</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_BB_GAUCHE</LocID>                                         <Text>สัญญาณไฟฟ้าหัวใจห้องล่างซ้ายถูกขวางกั้น</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_BB_GAUCHE_DESCRIPTION</LocID>                             <Text>Left bundle branch block (LBBB) เป็นความผิดปกติของการนำไฟฟ้าหัวใจที่เห็นได้จากคลื่นไฟฟ้าหัวใจ (ECG) ในภาวะนี้ การกระตุ้นหัวใจห้องล่างซ้ายจะล่าช้า ทำให้ห้องล่างซ้ายบีบตัวช้ากว่าห้องล่างขวา</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_TACHYCARDIE_VENTRICULAIRE</LocID>                         <Text>หัวใจห้องล่างเต้นเร็วผิดปกติ (VT)</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_TACHYCARDIE_VENTRICULAIRE_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Ventricular tachycardia (V-tach หรือ VT) เป็นประเภทของอัตราการเต้นของหัวใจที่เร็วและสม่ำเสมอ ซึ่งเกิดขึ้นจากกิจกรรมทางไฟฟ้าที่ผิดปกติในหัวใจห้องล่าง</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_BOUVERET</LocID>                                          <Text>กลุ่มอาการ Bouveret-Hoffmann</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_BOUVERET_DESCRIPTION</LocID>                              <Text>เป็นการเต้นของหัวใจที่รวดเร็วซึ่งไม่ได้มีต้นกำเนิดจากทั้งห้องบนและห้องล่าง แต่มาจากปมที่รับผิดชอบในการแพร่กระจายกระแสไฟฟ้าของหัวใจ (Paroxysmal Tachycardia)</Text></GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_TORSADE_DE_POINTES</LocID>                                <Text>Torsade de pointes</Text> </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_TORSADE_DE_POINTES_DESCRIPTION</LocID>                    <Text>Torsades de pointes (TdP) (แปลว่า "การบิดเกลียวของยอดคลื่น") เป็นจังหวะการเต้นของหัวใจผิดปกติชนิดเฉพาะที่อาจนำไปสู่การเสียชีวิตจากหัวใจหยุดเต้นกะทันหัน เป็น Ventricular tachycardia แบบหลายรูปแบบ (Polymorphic) ที่มีลักษณะเฉพาะบนคลื่นไฟฟ้าหัวใจ (ECG) ถูกอธิบายครั้งแรกโดย François Dessertenne ในปี 1966</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_SD_WPW</LocID>                                            <Text>กลุ่มอาการ Wolff–Parkinson–White</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_SD_WPW_DESCRIPTION</LocID>                                <Text>Wolff–Parkinson–White syndrome (WPWS) เป็นความผิดปกติเนื่องจากปัญหาเฉพาะของระบบไฟฟ้าหัวใจซึ่งส่งผลให้เกิดอาการต่างๆ</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_MDG_ICG</LocID>                                           <Text>หัวใจห้องซ้ายล้มเหลว</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_MDG_ICG_DESCRIPTION</LocID>                               <Text>ภาวะหัวใจห้องซ้ายล้มเหลวเกิดขึ้นเมื่อหัวใจห้องล่างซ้ายสูบฉีดเลือดได้ไม่เต็มประสิทธิภาพ</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_MDG_ICD</LocID>                                           <Text>หัวใจห้องขวาล้มเหลว</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_MDG_ICD_DESCRIPTION</LocID>                               <Text>ภาวะหัวใจห้องขวาล้มเหลวเกิดขึ้นเมื่อหัวใจห้องล่างขวาสูบฉีดเลือดได้ไม่เต็มประสิทธิภาพ</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_AOMI</LocID>                                              <Text>โรคหลอดเลือดแดงส่วนปลายอุดตัน (OALL)</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_AOMI_DESCRIPTION</LocID>                                  <Text>Obliterating Arteriopathy of the Lower Limbs (OALL) นิยามว่าเป็นการอุดตันบางส่วนหรือทั้งหมดจากไขมันในหลอดเลือดแดงหนึ่งเส้นหรือมากกว่าที่ไปเลี้ยงขา</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_ANEVRISME_AAA</LocID>                                     <Text>หลอดเลือดแดงใหญ่ในช่องท้องโป่งพอง (AAA)</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_ANEVRISME_AAA_DESCRIPTION</LocID>                         <Text>Abdominal aortic aneurysm (AAA) คือการขยายตัวเฉพาะที่ของหลอดเลือดแดงใหญ่ในช่องท้อง โดยมีเส้นผ่านศูนย์กลางมากกว่า 3 ซม. หรือใหญ่กว่าปกติมากกว่า 50%</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_ANEVRISME_POPLITE</LocID>                                 <Text>หลอดเลือดแดงหลังเข่าโป่งพอง (PAAs)</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_ANEVRISME_POPLITE_DESCRIPTION</LocID>                     <Text>Popliteal artery aneurysms (PAAs) คือการปูดและอ่อนแอของผนังหลอดเลือดแดง Popliteal ซึ่งส่งเลือดไปยังข้อเข่า ต้นขา และน่อง</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_ISCHEMIE_MESENTERIQUE_CHRONIQUE</LocID>                   <Text>ลำไส้ขาดเลือดเรื้อรัง</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_ISCHEMIE_MESENTERIQUE_CHRONIQUE_DESCRIPTION</LocID>       <Text>ภาวะขาดเลือดในระบบย่อยอาหารเรื้อรังมักพบในผู้สูงอายุ พบในผู้หญิงมากกว่า 70% ของผู้ป่วย พยาธิสภาพนี้พบไม่บ่อยและบ่งชี้ถึงโรคหลอดเลือดแดงแข็งขั้นรุนแรงและกระจายตัว</Text>   </GameDBLocalizedString>
<!-- v0.02  -->
			<GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_DALA</LocID>                                              <Text>ภาวะฮอร์โมนเพศชายลดลงในวัยทอง (PADAM)</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_DALA_DESCRIPTION</LocID>                                  <Text>คำว่า "Andropause" (วัยทองผู้ชาย) มักใช้เรียกการลดลงของเทสโทสเตอโรนตั้งแต่อายุ 40 ปีในผู้ชาย อีกคำที่นิยมคือ "Hypogonadism" ในผู้สูงอายุ หรือภาวะขาดแอนโดรเจนบางส่วนในผู้สูงอายุ - รู้จักกันในชื่อย่อ PADAM (Partial Androgen Deficiency in Aged Male)</Text> </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_HPRL_F</LocID>                                            <Text>ภาวะโปรแลคตินในเลือดสูง (หญิง)</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_HPRL_H</LocID>                                            <Text>ภาวะโปรแลคตินในเลือดสูง (ชาย)</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_HPRL_DESCRIPTION</LocID>                                  <Text>โปรแลคตินเป็นเปปไทด์ฮอร์โมนที่ผลิตโดยต่อมใต้สมองส่วนหน้า เกี่ยวข้องหลักกับการผลิตน้ำนมและมีบทบาทสำคัญในการพัฒนาเต้านมระหว่างตั้งครรภ์ ภาวะ Hyperprolactinaemia อาจทำให้เกิดน้ำนมไหล (Galactorrhea) การมีบุตรยาก และความผิดปกติของประจำเดือนในผู้หญิง; และภาวะฮอร์โมนเพศต่ำ การมีบุตรยาก และหย่อนสมรรถภาพทางเพศในผู้ชาย</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_ACROMEGALIE</LocID>                                       <Text>โรคอะโครเมกาลี (Acromegaly)</Text> </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_ACROMEGALIE_DESCRIPTION</LocID>                           <Text>Acromegaly เป็นความผิดปกติที่เป็นผลมาจากฮอร์โมนการเจริญเติบโต (GH) มากเกินไปหลังจากแผ่นความเจริญเติบโต (Growth plates) ปิดแล้ว</Text></GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_CUSHING_F</LocID>                                         <Text>โรคคุชชิง (Cushing's disease)</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_CUSHING_H</LocID>                                         <Text>โรคคุชชิง (Cushing's disease)</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_CUSHING_DESCRIPTION</LocID>                               <Text>Cushing's disease เป็นสาเหตุหนึ่งของ Cushing's syndrome มีลักษณะคือการหลั่งฮอร์โมน ACTH เพิ่มขึ้นจากต่อมใต้สมองส่วนหน้า (Secondary hypercortisolism) มักเกิดจากเนื้องอกต่อมใต้สมอง (Pituitary adenoma) หรือเกิดจากการผลิต CRH จากไฮโปทาลามัสมากเกินไป (Tertiary hypercortisolism) ซึ่งกระตุ้นการสังเคราะห์คอร์ติซอลจากต่อมหมวกไต</Text> </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_ADN_THYREOTRP</LocID>                                     <Text>ไทรอยด์เป็นพิษจากสมอง</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_ADN_THYREOTRP_DESCRIPTION</LocID>                         <Text>Central hyperthyroidism เกิดจากการผลิตฮอร์โมนไทรอยด์มากเกินไปจากต่อมใต้สมอง TSH เป็นฮอร์โมนที่หลั่งจากส่วนหน้าของต่อมใต้สมอง TSH จะถูกผลิตมากเกินไปเมื่อมี Adenoma ในบริเวณนี้ TSH จะกระตุ้นต่อมไทรอยด์ที่ฐานคอมากเกินไป ส่งผลให้เกิดการหลั่งฮอร์โมนไทรอยด์มากเกินไป</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_PAN_HYPOPT_F</LocID>                                      <Text>ภาวะต่อมใต้สมองส่วนหน้าทำงานบกพร่อง</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_PAN_HYPOPT_H</LocID>                                      <Text>ภาวะต่อมใต้สมองส่วนหน้าทำงานบกพร่อง</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_PAN_HYPOPT_DESCRIPTION</LocID>                            <Text>กลุ่มอาการที่มีลักษณะคือการขาดฮอร์โมนต่อมใต้สมองส่วนหน้าทั้งหมด (Panhypopituitarism) การมีเนื้องอกต่อมใต้สมอง (Pituitary adenoma) อาจเป็นจุดเริ่มต้นของความบกพร่องนี้</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_ADDISON_F</LocID>                                         <Text>โรคแอดดิสัน (Addison's disease)</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_ADDISON_H</LocID>                                         <Text>โรคแอดดิสัน (Addison's disease)</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_ADDISON_DESCRIPTION</LocID>                               <Text>Addison's disease หรือภาวะต่อมหมวกไตบกพร่องปฐมภูมิ เป็นความผิดปกติของระบบต่อมไร้ท่อเรื้อรังที่ต่อมหมวกไตผลิตฮอร์โมนสเตียรอยด์ไม่เพียงพอ</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_BLOC_ENZ_F</LocID>                                        <Text>ภาวะพร่องเอนไซม์ 21-OH</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_BLOC_ENZ_H</LocID>                                        <Text>ภาวะพร่องเอนไซม์ 21-OH</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_BLOC_ENZ_DESCRIPTION</LocID>                              <Text>เป็นโรคทางพันธุกรรมแบบ Autosomal recessive ที่เชื่อมโยงกับการกลายพันธุ์ในยีนที่เข้ารหัสเอนไซม์ของการสร้างสเตียรอยด์ ยีนที่พบบ่อยที่สุดคือยีนที่เข้ารหัส 21-hydroxylase (21-hydroxylase deficiency) คอร์ติซอลและอัลโดสเตอโรนไม่ถูกสังเคราะห์ตามปกติ จึงทำให้เกิดภาวะต่อมหมวกไตบกพร่อง</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_ICT</LocID>                                               <Text>ภาวะขาดฮอร์โมนกระตุ้นต่อมหมวกไต</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_ICT_DESCRIPTION</LocID>                                   <Text>Central adrenal insufficiency หรือ Corticotropic insufficiency เกิดจากสาเหตุทางต่อมใต้สมองหรือไฮโปทาลามัส หรือหลังจากการหยุดใช้ยาคอร์ติโคสเตียรอยด์เป็นเวลานาน (สาเหตุที่พบบ่อยที่สุด) การหลั่งอัลโดสเตอโรนยังคงอยู่ ซึ่งอธิบายได้ว่าทำไมอาการจึงมักรุนแรงน้อยกว่า</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_HYPO_PT_AA</LocID>                                        <Text>ภาวะพาราไทรอยด์ต่ำจากภูมิคุ้มกัน</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_HYPO_PT_AA_DESCRIPTION</LocID>                            <Text>Hypoparathyroidism เป็นภาวะหายากที่ต่อมพาราไทรอยด์ผลิตฮอร์โมนพาราไทรอยด์ไม่เพียงพอ หรือฮอร์โมนที่ผลิตขาดฤทธิ์ทางชีวภาพ ต่อมพาราไทรอยด์เป็นส่วนหนึ่งของระบบต่อมไร้ท่อ ซึ่งหลั่งฮอร์โมนเข้าสู่กระแสเลือด ฮอร์โมนเหล่านี้ควบคุมกระบวนการทางเคมี (การเผาผลาญ) ที่มีอิทธิพลต่อการทำงานของอวัยวะและกิจกรรมต่างๆ ภายในร่างกาย</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_HYPER_PT</LocID>                                          <Text>ภาวะพาราไทรอยด์สูงปฐมภูมิ</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_HYPER_PT_DESCRIPTION</LocID>                              <Text>Hyperparathyroidism คือการเพิ่มขึ้นของระดับฮอร์โมนพาราไทรอยด์ (PTH) ในเลือด เมื่อสิ่งนี้เกิดขึ้นจากความผิดปกติภายในต่อมพาราไทรอยด์เอง จะเรียกว่า Primary hyperparathyroidism</Text>    </GameDBLocalizedString>
            
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_CONN</LocID>                                              <Text>Conn's syndrome</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_CONN_DESCRIPTION</LocID>                                  <Text>Primary aldosteronism หรือ Conn's syndrome หมายถึงการผลิตฮอร์โมนอัลโดสเตอโรนมากเกินไปจากต่อมหมวกไต ส่งผลให้ระดับเรนินต่ำ Conn's adenoma คือเนื้องอกไม่ร้ายแรงของต่อมหมวกไตส่วนนอก</Text> </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_HBL_SRN</LocID>                                           <Text>ต่อมหมวกไตโตทั้งสองข้าง</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_HBL_SRN_DESCRIPTION</LocID>                               <Text>ในภาวะทวิภาคี (Bilateral hyperplasia) การผลิตอัลโดสเตอโรนที่มากเกินไปและควบคุมไม่ได้ขึ้นอยู่กับต่อมหมวกไตทั้งสองข้าง</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_INSULINOME</LocID>                                        <Text>เนื้องอกอินซูลิน (Insulinoma)</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_INSULINOME_DESCRIPTION</LocID>                            <Text>Insulinoma เป็นเนื้องอกของตับอ่อนที่มาจากเบต้าเซลล์และหลั่งอินซูลิน เป็นรูปแบบที่หายากของเนื้องอก Neuroendocrine ส่วนใหญ่ไม่ร้ายแรงโดยจะเติบโตเฉพาะที่จุดกำเนิดภายในตับอ่อน แต่ส่วนน้อยอาจแพร่กระจายได้</Text> </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_SD_HGP</LocID>                                            <Text>กลุ่มอาการ NIPHS</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_SD_HGP_DESCRIPTION</LocID>                                <Text>Noninsulinoma pancreatogenous hypoglycemia syndrome (NIPHS) เป็นกลุ่มอาการหายากที่มีลักษณะคือน้ำตาลในเลือดต่ำจากอินซูลินในร่างกายสูง โดยที่ไม่ได้เกิดจาก Insulinoma</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_QUERVAIN</LocID>                                          <Text>ไทรอยด์อักเสบชนิดเดอเกอร์แวง</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_QUERVAIN_DESCRIPTION</LocID>                              <Text>De Quervain's thyroiditis หรือ Subacute granulomatous thyroiditis เป็นกลุ่มของภาวะไทรอยด์อักเสบที่สามารถหายได้เอง (Resolving thyroiditis)</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_GOITRE_MULTINODULE</LocID>                                <Text>คอพอกเป็นพิษหลายก้อน</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_GOITRE_MULTINODULE_DESCRIPTION</LocID>                    <Text>Toxic multinodular goiter เป็นวิวัฒนาการตามธรรมชาติของโรคคอพอกหลายก้อนที่เป็นมานาน</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_ADENOME_TOXIQUE</LocID>                                   <Text>เนื้องอกไทรอยด์เป็นพิษ (Plummer)</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_ADENOME_TOXIQUE_DESCRIPTION</LocID>                       <Text>Toxic adenoma เป็นเนื้องอกเดี่ยวชนิดไม่ร้ายแรงของไทรอยด์ที่ทำงานมากเกินไป พยาธิสภาพนี้บ่งชี้ถึงการโตเกินเฉพาะที่ ทำให้เกิดก้อนนูนรูปร่างกลม นอกจากนี้ เนื้องอกชนิดนี้ยังโดดเด่นด้วยการทำงานที่เป็นอิสระ (Autonomous)</Text>   </GameDBLocalizedString>
<!-- v0.03  -->
			<GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_PORPHYRIE</LocID>                                         <Text>โรคพอร์ฟิเรีย (AIP)</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_PORPHYRIE_DESCRIPTION</LocID>                             <Text>Acute intermittent porphyria (AIP) เป็นโรคทางเมตาบอลิซึมที่ถ่ายทอดทางพันธุกรรมแบบ Autosomal dominant ที่หายาก ส่งผลต่อการผลิต Heme ซึ่งเกิดจากการขาด Porphobilinogen deaminase เป็นชนิดที่พบบ่อยที่สุดของ Acute porphyrias</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_SPHEROCYTOSE</LocID>                                      <Text>โรคเม็ดเลือดแดงรูปทรงกลม</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_SPHEROCYTOSE_DESCRIPTION</LocID>                          <Text>Minkowski-Chauffard disease หรือ Hereditary spherocytosis เป็นความผิดปกติของเม็ดเลือดแดง เกิดจากการกลายพันธุ์ในยีนที่เกี่ยวข้องกับโปรตีนเมมเบรน ทำให้เม็ดเลือดแดงเปลี่ยนรูปร่างเป็นทรงกลม (Spherocytosis) แทนที่จะเป็นรูปจานเว้าสองด้านตามปกติ</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_MARCHIAFAVA_MICHELI</LocID>                               <Text>โรค PNH</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_MARCHIAFAVA_MICHELI_DESCRIPTION</LocID>                   <Text>Marchiafava Micheli syndrome หรือ Paroxysmal nocturnal hemoglobinuria (PNH) เป็นโรคเลือดที่หายากและคุกคามชีวิต เกิดขึ้นภายหลัง (Acquired) ลักษณะคือการทำลายเม็ดเลือดแดงโดยระบบคอมพลีเมนต์ (Complement system) ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของระบบภูมิคุ้มกันโดยกำเนิด</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_FAVISME</LocID>                                           <Text>ภาวะแพ้ถั่วปากอ้า (Favism/G6PD)</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_FAVISME_DESCRIPTION</LocID>                               <Text>Favism หรือภาวะขาดเอนไซม์ G6PD (Glucose-6-phosphate dehydrogenase deficiency) เป็นความผิดปกติแต่กำเนิดของกระบวนการเมตาบอลิซึมที่ทำให้เม็ดเลือดแดงแตกง่าย</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_DEFICIT_PK</LocID>                                        <Text>ภาวะขาดเอนไซม์ PK</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_DEFICIT_PK_DESCRIPTION</LocID>                            <Text>Pyruvate kinase deficiency เป็นโรคทางเมตาบอลิซึมที่ถ่ายทอดทางพันธุกรรมของเอนไซม์ Pyruvate kinase ซึ่งส่งผลต่อการอยู่รอดของเม็ดเลือดแดง</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_AHAA</LocID>                                              <Text>โลหิตจางจากภูมิคุ้มกันทำลายตนเอง (AIHA)</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_AHAA_DESCRIPTION</LocID>                                  <Text>Autoimmune hemolytic anemia (AIHA) เกิดขึ้นเมื่อแอนติบอดีที่ต่อต้านเม็ดเลือดแดงของตัวเอง (RBCs) ทำให้เม็ดเลือดแดงแตก (Lyse) นำไปสู่จำนวนเม็ดเลือดแดงที่นำพาออกซิเจนไม่เพียงพอในระบบไหลเวียนโลหิต</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_PTT</LocID>                                               <Text>โรค TTP (Moschkowitz)</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_PTT_DESCRIPTION</LocID>                                   <Text>Moschkowitz disease หรือ Thrombotic thrombocytopenic purpura (TTP) เป็นโรคเลือดที่ส่งผลให้เกิดลิ่มเลือดในหลอดเลือดขนาดเล็กทั่วร่างกาย</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_DREPA_A</LocID>                                           <Text>โรคเม็ดเลือดแดงรูปเคียว (เฉียบพลัน)</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_DREPA_C</LocID>                                           <Text>โรคเม็ดเลือดแดงรูปเคียว (เรื้อรัง)</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_DREPA_DESCRIPTION</LocID>                                 <Text>Sickle cell disease หรือ Anemia falciforme เป็นโรคทางพันธุกรรมที่ส่งผลต่อฮีโมโกลบินในเม็ดเลือดแดง</Text> </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_WILLEBRAND</LocID>                                        <Text>โรคเลือดออกง่าย vWD</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_WILLEBRAND_DESCRIPTION</LocID>                            <Text>Von Willebrand disease (vWD) เป็นโรคการแข็งตัวของเลือดทางพันธุกรรมที่พบบ่อยที่สุดในมนุษย์ เกิดจากการขาดคุณภาพหรือปริมาณของ Von Willebrand factor (vWF) ซึ่งเป็นโปรตีนที่จำเป็นสำหรับการยึดเกาะของเกล็ดเลือด</Text>  </GameDBLocalizedString>
<!-- v0.03.2  -->
			<GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_NIEMANN-PICK</LocID>                                      <Text>โรค Niemann-Pick</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_NIEMANN-PICK_DESCRIPTION</LocID>                          <Text>Niemann-Pick disease type C (NP-C) เป็นโรค Lysosomal lipid storage disease</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_KIMURA</LocID>                                            <Text>โรคคิมูระ (Kimura disease)</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_KIMURA_DESCRIPTION</LocID>                                <Text>Kimura disease เป็นความผิดปกติของการอักเสบเรื้อรังและไม่ร้ายแรงที่ไม่ทราบสาเหตุ เกิดขึ้นส่วนใหญ่ในประเทศแถบเอเชีย (หายากมากในประเทศตะวันตก) และมักเกิดในชายหนุ่ม</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_FANCONI</LocID>                                           <Text>โลหิตจางชนิดแฟนโคนี (Fanconi anemia)</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_FANCONI_DESCRIPTION</LocID>                               <Text>Fanconi anemia (FA) เป็นความผิดปกติในการซ่อมแซม DNA ทางพันธุกรรม FA เกิดจากการกลายพันธุ์ในยีนที่เกี่ยวข้องกับการซ่อมแซม DNA และความเสถียรของจีโนม มีการระบุยีน 15 ตัวที่เกี่ยวข้อง</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_BERNARD-SOULIER</LocID>                                   <Text>กลุ่มอาการ Bernard-Soulier</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_BERNARD-SOULIER_DESCRIPTION</LocID>                       <Text>Bernard Soulier syndrome (BSS) เป็นโรคเกล็ดเลือดทางพันธุกรรมที่มีลักษณะคือแนวโน้มเลือดออกง่ายระดับเล็กน้อยถึงรุนแรง ภาวะเกล็ดเลือดต่ำขนาดใหญ่ (Macrothrombocytopenia) และไม่มีการเกาะกลุ่มของเกล็ดเลือดเมื่อถูกกระตุ้นด้วย Ristocetin</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_THROMBASTHENIE_GLANDZMANN</LocID>                         <Text>โรคเกล็ดเลือดทำงานผิดปกติ (GT)</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_THROMBASTHENIE_GLANDZMANN_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Glanzmann thrombasthenia (GT) เป็นกลุ่มอาการเลือดออกที่มีลักษณะคือเลือดออกตามเยื่อเมือกและผิวหนังเอง และการตอบสนองที่มากเกินไปต่อการบาดเจ็บเนื่องจากภาวะเกล็ดเลือดต่ำโดยกำเนิด</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_ANEMIE_BLACKFAN_DIAMOND</LocID>                           <Text>โลหิตจางชนิด Blackfan-Diamond</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_ANEMIE_BLACKFAN_DIAMOND_DESCRIPTION</LocID>               <Text>Blackfan-Diamond anemia (DBA) เป็นโลหิตจางแต่กำเนิดชนิด Aregenerative และมักเป็น Macrocytic anemia ร่วมกับ Erythroblastopenia ปัจจุบันมีการระบุการกลายพันธุ์ที่ก่อโรคในผู้ป่วย 40-45% ยีนที่เกี่ยวข้องทั้งหมดเข้ารหัสโปรตีนไรโบโซม (RPs)</Text> </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_MALADIE_GAUCHER</LocID>                                   <Text>โรคโกเช่ร์ (Gaucher disease)</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_MALADIE_GAUCHER_DESCRIPTION</LocID>                       <Text>Gaucher disease (GD) เป็นโรค Lysosomal storage disorder ที่เกิดจากการขาดเอนไซม์ Glucocerebrosidase ทำให้เกิดการสะสมของสาร Glucosylceramidase ในเซลล์ตับ ม้าม และไขกระดูก (Gaucher cells)</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_MALADIE_DUNCAN</LocID>                                    <Text>โรคดันแคน (Duncan disease)</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_MALADIE_DUNCAN_DESCRIPTION</LocID>                        <Text>Duncan disease หรือ Purtilo syndrome หรือ X-linked lymphoproliferative disease เป็นโรคภูมิคุ้มกันบกพร่องปฐมภูมิที่เชื่อมโยงกับความบกพร่องของภูมิคุ้มกันระดับเซลล์</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_ASIA</LocID>                                              <Text>โลหิตจางชนิด AISA</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_ASIA_DESCRIPTION</LocID>                                  <Text>Acquired idiopathic sideroblastic anemia (AISA) เป็นกลุ่มอาการ Myelodysplastic syndrome (MDS) ที่หายาก มีลักษณะคือการสร้างเม็ดเลือดที่ไม่มีประสิทธิภาพ นำไปสู่ภาวะเม็ดเลือดต่ำในเลือดส่วนปลาย และเพิ่มความเสี่ยงในการเกิดมะเร็งเม็ดเลือดขาว</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_ERYTHROBLASTOPENIE_ISO</LocID>                            <Text>ภาวะเม็ดเลือดแดงต่ำชนิดแยกตัว</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_ERYTHROBLASTOPENIE_ISO_DESCRIPTION</LocID>                <Text>เป็นโรคเลือดเฉียบพลันที่มีลักษณะคือการลดลงหรือหายไปของ Erythroblasts (เซลล์ไขกระดูกที่เชี่ยวชาญในการสังเคราะห์ฮีโมโกลบิน) และส่งผลให้เกิดโลหิตจาง</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_C</LocID>                                   <Text>โรคฮีโมโกลบิน C</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_C_DESCRIPTION</LocID>                       <Text>Hemoglobin C disease (HbC) เป็นโรคความผิดปกติของฮีโมโกลบินที่มีลักษณะคือการผลิตฮีโมโกลบินแปรปรวนผิดปกติที่เรียกว่าฮีโมโกลบิน C</Text> </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_D</LocID>                                   <Text>โรคฮีโมโกลบิน D</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_D_DESCRIPTION</LocID>                       <Text>Hemoglobin D disease (HbD) เป็นโรคความผิดปกติของฮีโมโกลบินที่มีลักษณะคือการผลิตฮีโมโกลบินแปรปรวนผิดปกติที่เรียกว่าฮีโมโกลบิน D</Text> </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_E</LocID>                                   <Text>โรคฮีโมโกลบิน E</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_E_DESCRIPTION</LocID>                       <Text>Hemoglobin E disease (HbE) เป็นโรคความผิดปกติของฮีโมโกลบินที่มีลักษณะคือการผลิตฮีโมโกลบินแปรปรวนผิดปกติที่เรียกว่าฮีโมโกลบิน E</Text> </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_M</LocID>                                   <Text>โรคฮีโมโกลบิน M</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_M_DESCRIPTION</LocID>                       <Text>Hemoglobin M disease (HbM) เป็นโรคความผิดปกติของฮีโมโกลบินที่มีลักษณะคือการผลิตฮีโมโกลบินแปรปรวนผิดปกติที่เรียกว่าฮีโมโกลบิน M</Text> </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_PLUMMER_VINSON</LocID>                                    <Text>กลุ่มอาการ Plummer-Vinson</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_PLUMMER_VINSON_DESCRIPTION</LocID>                        <Text>Plummer-Vinson หรือ Paterson-Kelly syndrome แสดงอาการด้วยสามอาการหลักคือ กลืนลำบาก โลหิตจางจากการขาดธาตุเหล็ก และมีแผ่นเนื้อเยื่อในหลอดอาหาร (Esophageal webs) สาเหตุที่สำคัญที่สุดที่เป็นไปได้คือการขาดธาตุเหล็ก</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_RENDU_OSLER_WEBER</LocID>                                 <Text>โรค HHT</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_RENDU_OSLER_WEBER_DESCRIPTION</LocID>                     <Text>Rendu-Osler-Weber disease หรือ Hereditary Hemorrhagic Telangiectasia (HHT) เป็นความผิดปกติของการสร้างหลอดเลือดทางพันธุกรรม มีลักษณะคือหลอดเลือดฝอยขยายตัวที่ผิวหนังและเยื่อเมือก และความผิดปกติของหลอดเลือดแดงและดำในอวัยวะภายใน</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_SD_EVANS</LocID>                                          <Text>กลุ่มอาการ Evans</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_SD_EVANS_DESCRIPTION</LocID>                              <Text>ความผิดปกติทางโลหิตวิทยาเรื้อรังที่หายาก มีลักษณะคือการเกิดร่วมกันของโลหิตจางจากภูมิคุ้มกันทำลายตนเอง (AIHA) กับเกล็ดเลือดต่ำจากภูมิคุ้มกัน (ITP) และบางครั้งมีภาวะเม็ดเลือดขาวต่ำจากภูมิคุ้มกันร่วมด้วย</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_1</LocID>                                  <Text>โรคธาตุเหล็กเกิน ชนิดที่ 1</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_1_DESCRIPTION</LocID>                      <Text>รูปแบบที่มีอาการของ Hemochromatosis type 1 เป็นโรคธาตุเหล็กเกินทางพันธุกรรมที่หายาก มีลักษณะคือการดูดซึมธาตุเหล็กในลำไส้ที่ควบคุมไม่เหมาะสม นำไปสู่การสะสมธาตุเหล็กมากเกินไปในอวัยวะต่างๆ</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_2</LocID>                                  <Text>โรคธาตุเหล็กเกิน ชนิดที่ 2</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_2_DESCRIPTION</LocID>                      <Text>Hemochromatosis type 2 (Juvenile) เป็นรูปแบบที่เริ่มเป็นเร็วและรุนแรงที่สุดของโรคธาตุเหล็กเกินทางพันธุกรรมที่หายาก</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_3</LocID>                                  <Text>โรคธาตุเหล็กเกิน ชนิดที่ 3</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_3_DESCRIPTION</LocID>                      <Text>Type 3 hemochromatosis เป็นรูปแบบของโรคธาตุเหล็กเกินทางพันธุกรรมที่หายาก (HH)</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_4</LocID>                                  <Text>โรคธาตุเหล็กเกิน ชนิดที่ 4</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_4_DESCRIPTION</LocID>                      <Text>Hemochromatosis type 4 (หรือเรียกว่า Ferroportin disease) เป็นรูปแบบของโรคธาตุเหล็กเกินทางพันธุกรรมที่หายาก (HH)</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_APLASIE_MÉDULLAIRE_IDIOPATHIQUE</LocID>                   <Text>โลหิตจางอะพลาสติกชนิดไม่ทราบสาเหตุ</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>DIA_MOREDG_APLASIE_MÉDULLAIRE_IDIOPATHIQUE_DESCRIPTION</LocID>       <Text>Idiopathic bone marrow failure หรือ Idiopathic aplastic anemia คือการที่ไขกระดูกไม่สามารถแทนที่เซลล์เม็ดเลือดที่ตายตามธรรมชาติได้ ส่งผลให้เกิดการขาดแคลนในการผลิตเซลล์เม็ดเลือดชนิดใดชนิดหนึ่งหรือมากกว่า คำว่า "Idiopathic" หมายความว่าไม่ทราบสาเหตุ</Text>  </GameDBLocalizedString>
            

			<!-- ================================================== Urgences ================================================== -->

            <GameDBLocalizedString> <LocID>TRM_MOREDG_URGENCE_HTA</LocID>                                       <Text>ภาวะความดันโลหิตสูงวิกฤต</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>TRM_MOREDG_URGENCE_HTA_DESCRIPTION</LocID>                           <Text>Hypertensive emergency มีลักษณะคือความดันโลหิตสูง มักรุนแรง (หรือเกิดขึ้นเร็วในผู้ป่วยที่ความดันปกติมาก่อน) และเกี่ยวข้องกับความเสียหายเฉียบพลันต่ออวัยวะเป้าหมาย</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>TRM_MOREDG_ISCHEMIE_MS</LocID>                                       <Text>แขนขาดเลือดเฉียบพลัน</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>TRM_MOREDG_ISCHEMIE_MS_DESCRIPTION</LocID>                           <Text>Acute limb ischaemia เกิดขึ้นเมื่อมีการขาดเลือดไปเลี้ยงแขนขาอย่างกะทันหัน</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>TRM_MOREDG_ISCHEMIE_MI</LocID>                                       <Text>ขาขาดเลือดเฉียบพลัน</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>TRM_MOREDG_ISCHEMIE_MI_DESCRIPTION</LocID>                           <Text>Acute limb ischaemia เกิดขึ้นเมื่อมีการขาดเลือดไปเลี้ยงแขนขาอย่างกะทันหัน</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>TRM_MOREDG_ISCHEMIE_MESENTERIQUE</LocID>                             <Text>ลำไส้ขาดเลือดเฉียบพลัน</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>TRM_MOREDG_ISCHEMIE_MESENTERIQUE_DESCRIPTION</LocID>                 <Text>Mesenteric ischemia เป็นภาวะทางการแพทย์ที่เกิดการบาดเจ็บต่อลำไส้เล็กเนื่องจากเลือดไปเลี้ยงไม่เพียงพอ สัมพันธ์กับความเสี่ยงสูงในการเสียชีวิต</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>TRM_MOREDG_RUPTURE_AAA</LocID>                                       <Text>หลอดเลือดแดงใหญ่ในช่องท้องแตก</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>TRM_MOREDG_RUPTURE_AAA_DESCRIPTION</LocID>                           <Text>การแตกของหลอดเลือดแดงใหญ่ในช่องท้องที่โป่งพอง</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>TRM_MOREDG_RUPTURE_AIC</LocID>                                       <Text>หลอดเลือดแดงอุ้งเชิงกรานแตก</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>TRM_MOREDG_RUPTURE_AIC_DESCRIPTION</LocID>                           <Text>การแตกของหลอดเลือดแดง Common iliac ที่โป่งพอง</Text>  </GameDBLocalizedString>
<!-- v0.02  -->
			<GameDBLocalizedString> <LocID>TRM_MOREDG_ISRA</LocID>                                              <Text>ต่อมหมวกไตวายวิกฤต (Adrenal crisis)</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>TRM_MOREDG_ISRA_DESCRIPTION</LocID>                                  <Text>Adrenal crisis เป็นภาวะทางการแพทย์ที่อาจคุกคามชีวิตและต้องการการรักษาฉุกเฉินทันที เป็นกลุ่มอาการที่บ่งชี้ถึงภาวะต่อมหมวกไตบกพร่องรุนแรงที่เกิดจากระดับฮอร์โมนคอร์ติซอลไม่เพียงพอ</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>TRM_MOREDG_COMA_CETOACIDOSE</LocID>                                  <Text>ภาวะ DKA</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>TRM_MOREDG_COMA_CETOACIDOSE_DESCRIPTION</LocID>                      <Text>Diabetic ketoacidosis (DKA) เป็นภาวะแทรกซ้อนของโรคเบาหวานที่อาจเป็นอันตรายถึงชีวิต</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>TRM_MOREDG_COMA_HYPEROSMOLAIRE</LocID>                               <Text>ภาวะ HHS</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>TRM_MOREDG_COMA_HYPEROSMOLAIRE_DESCRIPTION</LocID>                   <Text>Hyperosmolar hyperglycemic state (HHS) เป็นภาวะแทรกซ้อนของโรคเบาหวาน</Text>  </GameDBLocalizedString>
<!-- ++ v0.03 ++ -->
			<GameDBLocalizedString> <LocID>TRM_MOREDG_PURPURA_FULMINANS</LocID>                                 <Text>ภาวะจ้ำเลือดรุนแรง (Purpura fulminans)</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>TRM_MOREDG_PURPURA_FULMINANS_DESCRIPTION</LocID>                     <Text>Purpura fulminans เป็นความผิดปกติของการเกิดลิ่มเลือดเฉียบพลันและมักถึงแก่ชีวิต ซึ่งแสดงอาการเป็นจุดเลือด รอยช้ำ และการเปลี่ยนสีของผิวหนังที่เกิดจากการแข็งตัวของเลือดในหลอดเลือดขนาดเล็กภายในผิวหนัง และนำไปสู่การตายของผิวหนังอย่างรวดเร็ว มักเป็นอาการแสดงของการติดเชื้อในกระแสเลือดรุนแรง</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>TRM_MOREDG_CIVD</LocID>                                              <Text>ภาวะ DIC</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>TRM_MOREDG_CIVD_DESCRIPTION</LocID>                                  <Text>Disseminated intravascular coagulation (DIC) หรือภาวะลิ่มเลือดกระจายในหลอดเลือด เป็นภาวะที่ลิ่มเลือดก่อตัวขึ้นทั่วร่างกาย ปิดกั้นหลอดเลือดขนาดเล็ก</Text>   </GameDBLocalizedString>
<!-- ++ v0.03.2 ++ -->
			<GameDBLocalizedString> <LocID>TRM_MOREDG_PURPURA_THROMBOPENIQUE</LocID>                            <Text>ภาวะเกล็ดเลือดต่ำรุนแรง</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>TRM_MOREDG_PURPURA_THROMBOPENIQUE_DESCRIPTION</LocID>                <Text>ภาวะเกล็ดเลือดต่ำรุนแรงทำให้เกิดจ้ำเลือด (Purpura) ซึ่งอาจเป็นจุดเลือดออกเล็กๆ (Petechial) รอยช้ำ (Ecchymotic) หรือบางครั้งอาจมีก้อนเลือด (Hematomas) ขนาดใหญ่ร่วมด้วย การพบจ้ำเลือดจำเป็นต้องมีการสั่งตรวจนับเม็ดเลือด จำนวนเกล็ดเลือดมักจะน้อยกว่า 20,000/L</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>TRM_MOREDG_DRESS_SD</LocID>                                          <Text>กลุ่มอาการ DRESS</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>TRM_MOREDG_DRESS_SD_DESCRIPTION</LocID>                              <Text>Drug reaction with eosinophilia and systemic symptoms (DRESS) syndrome เดิมทีได้รับการยอมรับว่าเป็นรูปแบบร้ายแรงของอาการแพ้ยาทางผิวหนัง ปัจจุบันถูกมองว่าเป็นกลุ่มอาการที่เกี่ยวข้องกับยาที่สามารถทำให้อวัยวะทำงานผิดปกติจนถึงแก่ชีวิตได้</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>TRM_MOREDG_THROMBOPENIE_HEPARINE</LocID>                             <Text>ภาวะเกล็ดเลือดต่ำจากเฮปาริน (HIT)</Text>    </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>TRM_MOREDG_THROMBOPENIE_HEPARINE_DESCRIPTION</LocID>                 <Text>Heparin-induced thrombocytopenia (HIT) เป็นความผิดปกติของการเกิดลิ่มเลือดที่หายาก ซึ่งเกิดจากยาและเกี่ยวข้องกับระบบภูมิคุ้มกัน โดยสัมพันธ์กับภาวะเกล็ดเลือดต่ำและการเกิดลิ่มเลือดในหลอดเลือดดำและ/หรือแดง</Text>   </GameDBLocalizedString>
<!-- ++ v0.03.3 ++ -->
			<GameDBLocalizedString> <LocID>TRM_MOREDG_TRANSPLANTATION_COEUR</LocID>                             <Text>การปลูกถ่ายหัวใจ</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString> <LocID>TRM_MOREDG_TRANSPLANTATION_COEUR_DESCRIPTION</LocID>                 <Text>การปลูกถ่ายหัวใจ เป็นหัตถการศัลยกรรมปลูกถ่ายที่ทำในผู้ป่วยที่มีภาวะหัวใจล้มเหลวระยะสุดท้ายหรือโรคหลอดเลือดหัวใจรุนแรง เมื่อการรักษาทางการแพทย์หรือศัลยกรรมอื่นๆ ล้มเหลว</Text>    </GameDBLocalizedString>
            
        </LocalizedStrings>
    </GameDBStringTable>
</Database>